<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DWES Español</title>
    <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/</link>
    <description>Recent content on DWES Español</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Nov 2021 10:48:20 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://anadeap.github.io/dwes/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1.1 Conceptos generales del desarrollo web</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/introduccion/conceptos_generales/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:21:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/introduccion/conceptos_generales/</guid>
      <description>Partes a analizar:
 Desarrollar una aplicación Aplicaciones Web Entorno servidor  Desarrollar una aplicacion Consiste en implementar o construir un programa usando un determinado lenguaje de programación. Dicho programa consiste en un conjunto de instrucciones que ejecutadas en un entorno computacional solucionan de forma automatizada el problema planteado. Las instrucciones escritas han de pasar a código máquina. Para ello, pueden compilarse o interpretarse.
Aplicaciones web Características  El cliente es el navegador (una aplicación ejecutándose en una máquina con una ip) que solicita un recurso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.2 Arquitectura web</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/introduccion/arquitectura_web/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:21:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/introduccion/arquitectura_web/</guid>
      <description>La arquitectura web es la estructura de nuestro producto final. Es la organización del código. Se va perfilando en todo su desarrollo. Hay que decidir al principio que herramientas ó tecnologías utilizar.
  Capas de una aplicación web:
 Capa de acceso a datos: almacena la información de la aplicacion en una base de datos.
Capa intermedia: programa la funcionalidad de la aplicación.
Capa cliente: engloba todo lo relacionado con la interfaz de usuario, la parte visible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.3 Proceso de carga de una página web</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/introduccion/carga_web/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:22:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/introduccion/carga_web/</guid>
      <description>1.	El usuario introduce una URL en el cliente (navegador).
2.	El navegador busca la IP:
 Primero en el caché del navegador Segundo, en el caché del sistema operativo Tercero, en el caché del router Cuarto, en el caché de ISP  Si no encuentra la IP, el servidor DNS del ISP inicia una consulta para encontrar la dirección IP del servidor donde se aloja el nombre del dominio. La solicitud se envía en pequeños paquetes de datos que contienen información sobre el contenido de la solicitud y la dirección IP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.4 Instalación de los recursos</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/introduccion/instalacion/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:22:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/introduccion/instalacion/</guid>
      <description>Recursos necesarios para Desarrollo Web en Entorno Servidor   Instalación de los recursos   Instalación de los recursos.pdf (424 KB)     Java PhpStorm Apache Php e intérprete de Php Mysql - cliente y servidor XDebug  Java PhpStorm Apache Php e intérprete de Php Mysql (cliente y servidor) XDebug </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.5 Herramientas y tecnologías web</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/introduccion/herramientas_web/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 11:49:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/introduccion/herramientas_web/</guid>
      <description>TECNOLOGÍAS WEB  PHP: lenguaje de código abierto especialmente adecuado para el desarrollo web y que puede ser incrutado en HTML  PHP   JavaScript (JS): lenguaje de programación multiplataforma, prototipado, interpretado, imperativo, estructurado, con soporte para programación orientada a objetos  JavaScript   CSS (Cascading Style Sheets): lenguaje de diseño gráfico para definir y crear la presentación de un documento estructurado escrito en un lenguaje de marcado. Es muy usado para establecer el diseño visual de los documentos web  CSS   JSP (Java Server Pages): tecnología orientada a crear páginas web con programación en Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de hugo</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/instalacion_hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:41:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/instalacion_hugo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temas - Themes</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/temas/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:42:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/temas/</guid>
      <description>Themes (temas) disponibles en hugo Themes de hugo  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Añadir contenido</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/contenido/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:44:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/contenido/</guid>
      <description>Añadir contenido a las páginas
 Para añadir contenido hay que generar páginas de texto con formato markdown
 Creando páginas de contenido Es importante establecer bien la organización de los contenidos
 Crear directorios chapter ó sección. Puede incluir un fichero _index.md Crear ficheros de contenido con el comando hugo new nombre_seccion/nombre_fichero.md Los ficheros se crean en la carpeta content del directorio raíz del sitio Las secciones ó capitulos tienen un contenido por defecto especificado en archetypes/chapter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shortcodes</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/shortcodes/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:45:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/shortcodes/</guid>
      <description>EJEMPLOS DE SHORTCODES  Un shortcode es un fragmento de código html que será renderizado dentro de un fichero md cuando el sistema cargue o renderice la página de contenido
  Botones
Botón que enlaza con la web de hugo
 Web de hugo     Attachments - páginas de descarga    Página Ubicación attachments     md en directorio con el mismo nombre de la página y acabado en .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalizar plantilla</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/personalizar_plantilla/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:48:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/personalizar_plantilla/</guid>
      <description>Partes de una plantilla 1. LOGO
 logo.html está ubicado en themes/layouts/partials Para personalizar el logo, copiar el fichero en mi_sitio/layouts/partials Crear en static una carpeta - images - y dentro pegar un logo.png Referenciarlo en logo.html    2. MENÚ
 En la plantilla learn, el menú está ubicado en la parte izquierda. Para añadir/modificar, hay que especificarlo en config.toml, añadiendo los elementos [[menu.shortcuts]]
 El título del menú se establece en /i18n/es.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multilenguaje</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/multilenguaje/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:50:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/multilenguaje/</guid>
      <description>Establecer diferentes idiomas en hugo
1. Modificar config.toml
 2. Se puede establecer un idioma por defecto  3. Cambiando la página por defecto
 Hay que establecer el contenido de la página por defecto en los idiomas En learn, si no hay contenido en &amp;ldquo;content&amp;rdquo;, este contenido está en el fichero index.html, ubicado en themes/learn/layouts Esta plantilla está preparada para inglés y francés, por lo que hay que añadir una estructura de control para incluir otro idioma   4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plantilla personalizada propia</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/plantilla_propia/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:51:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/plantilla_propia/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canales TV</title>
      <link>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/datos_externos/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 20:52:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://anadeap.github.io/dwes/es/estatico/teoria/datos_externos/</guid>
      <description>Consumir datos de ficheros con estructura
LISTADO DE CANALES ESPAÑOLES DE TV  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
